梁振英：可研究輸入內地護士

政府撥出四幅地皮興建私家醫院發展醫療產業，不過還需人才和入境政策配合。行政會議召集人梁振英說，港府應放寬大陸人的簽證，容許「一簽多行」來港做體檢或醫病。他又說，香港護士若人手不足，可研究從廣東省輸入。

梁振英接受本報記者專訪時表示，大陸是香港醫療的龐大市場，香港靠近珠三角，彼此語言和文化相同，但大陸病人每次來港看醫生都需要簽證，很不方便，香港應放寬入境政策。深圳戶籍居民今年四月起可以「一簽多行」訪港，而深圳非戶籍居民的自由行政策至今仍未落實。

方便求診 宜放寬簽證

梁振英說，不少大陸朋友專程來港求醫，認為香港醫護以人為本，盡量照顧病人感受，服務態度較佳。他舉例，大陸醫護不會為照胃鏡病人噴麻醉藥，令病人很不舒服，所以一名友人特地來港照胃鏡，另一友人則在大陸接受矯視手術後不適，來港找專科醫生檢查，證實沒有問題才安心。
被問及香港應發展哪類醫療服務，他說應由業界決定，但提出可發展身體檢查服務。有業界認為，香港應發展高端醫療服務，不是體檢，梁振英說：「體檢屬於高端，如抽一針筒血，有數十個讀數，要做很多分析！」他又認為，大陸人對香港的眼科、牙科和婦科等需求尤其大。他不認為港府預留興建醫院的東涌、黃竹坑、將軍澳和大埔地皮位置欠佳。他說：「如果要吸引病人來求醫，從香港人角度看東涌當然不方便，但大陸客由機場去卻很近。」

建醫院地皮位置不差

對於醫護人手，梁振英說，可以先研究市場的需求。他說，廣東省有關方面多年前曾提出向香港輸出護士，當時香港沒有需要，但現時護士短缺，新建的醫院會令人手更緊張，若香港不能在短期內培訓足夠人才，可研究從廣東省輸入。他說：「香港過去沒想過發展醫療產業，沒有把人才培訓計算在內，現在發展醫療產業，便應該增加護士供應。」他說，輸入護士不是為減省成本，而是應付需求。
他指出，廣東省護士的優勢是語言和文化與香港市民相通，年輕一代的護士亦有基本英語水平，若港府決定輸入專職醫療人員，應以醫院為本，只容許他們有限度執業或註冊，且他們只可在受聘醫院工作，約滿後便要離港。他認為，港府應與業界商討香港對護士人手的實際需求，以及工資和聘用方式等問題。

醫院聘用大陸醫護，會否影響病人的信心？他說，醫院應有一定比例的香港醫護人員，因外界對香港醫療的信心，來自香港醫療的品牌、管理、制度、水準和文化，不是有否聘請大陸人。

全面輸入帶毒支那護士冚港鏟

嚟香港做雞

好心就咪再轉載依件廢老KOL啦

條撚樣都個頭近 好快拉埋隻龍蝦一齊落地獄

內地護士中招死撚哂啦

唯恐天下不亂

呢條過氣阿伯真係好留戀特首嗰陣既人氣喎

陰公，老婆又樣衰taste又差，女就癡既，唯一成日講野想人報道下佢

佢仲唔快D 上去支那幫手

正呀喂，唔駛返大陸就有大陸妹食？

支持

好撚煩，講野都唔撚用腦
689幾時拖埋777一齊落地獄

「何不食肉糜」。這故事差不多人人都知。晉惠帝在位時多處饑荒，很多百姓餓死。他錦衣玉食，不知民間疾苦；於是感到大惑不解，說：「他們沒有飯吃，為何不用碎肉煮粥來充飢呢？」在飢民的立場看，這皇帝乃是白癡，說的話令人哭笑不得。然則今人也有頗「白癡」的；但「白癡」得來，卻屬另一類。

講緊封關抗病毒
仲輸入支那種源頭入嚟
真係懵嘅

佢有無返大陸 要唔要隔離
中央官員係咪又豁免

689一定要仆街

舊到幾時 2012年前啦?

你就癡
齊昕不知幾正常
屌你老母！

spy嚟㗎嘛

中國人嚟香港睇醫生記係貪啲醫護唔係中國人/trained
輸入中國醫護的話佢地洗鬼嚟咩

行政會議召集人梁振英

唔好炒車

同公園廢老一鳩樣 得把口

呢個廢佬算吧啦, 爭出位搏表現, 不過唔用腦, 大陸以家醫護都唔夠人仲會引來香港? 佢都搏人睇到佢存在, 以家幾乎所有人大政協收晒聲, 中聯辦直頭唔覺佢存在, 你就知老共唔L知點搞啦, 所以呢條廢佬都係衝出來柒

明明中間嗰段佢自己先講完啲大陸狗醫護廢，然後下一段又話引入，up乜撚

唔講其他，中國自己都唔夠人
仲要比人香港

最後目的來了

而家大陸都唔夠人用
廢老覺得支那會比人你咩

推舊聞出嚟為乜？
想spin去醫護罷工加速清算？

劇本係咁寫左

金融，航運，地產已經染紅
法律，自己睇吓地院點判手足
紀律部隊，有PK鄧做一哥

最後防線就係醫療系統，我同柒婆一樣都有精神病，你哋罷工呀，啱喇，輪入”國內專才” ，大家帶紅包睇醫生嘅日子不遠了

廢中原本唔想放負，但係連廁紙都搶既香港。。。

轉貼自星島[2009-10-12]

上面都唔夠人手 你咪研究

香港移民潮正式啟動

ex689 has no stake in Hong Kong. 無人想知佢講乜

研乜撚 研左十世啦 一直問題係佢地唔達門檻姐
你咪自降身價囉柒頭

之後到病人組織罷醫？

你肯定經此一疫, 內地仲有足夠醫護人員? 到時你想入, 人地唔放

可輸出廢老作為交換

大陸用中文 香港用英文 睇唔到個分別？

我講語言同質素差距
上面都唔夠人啦傻仔

舊聞

佢個女不知幾正常， 日日屌鳩老豆老母
真香港人

支那自己都唔夠人手啦

到時香港個班醫護被當做同大陸個班同級，睇下多幾多人唔撈lo

長痛不如短痛

「集思廣益」諗定下一步 林鄭將名正言順調大陸醫護入港

一早講左

其實支那有幾冇野比佢做
先要做個冇人睇嘅kol

老董都好似忙過佢

B.O.W

藍絲第一個反對
佢地口講中國好
但最怕香港醫療大陸化

引入左大陸雞 咁洗撚黎香港睇啊 大陸咪一撚樣

哩條友只係鍾意唱反調搏屌
請無視引戰狗

深圳咪有中大港大醫院囉

不如佢搬返大陸住

2009

快,想屌護士g

689
廢人匪語

內地醫護想去香港比人包定係執屎

大家笑一陣好喇，唔好笑咁耐…

封緊關唔比大陸西黎，你就黎引入
真係689同777做特首其實都係差無撚幾

過氣廢老

不如輸入梁振英返大陸好嗎

大家明嘅

輸你老母
死廢老縮返你老母個閪到啦

廢物講廢話

閱

OLD NEWS

笑撚死 習近平會派人先幫香港都唔幫左自己地方先on9
定佢暗示原來習近平冇左香港唔得呀？

全家得佢個大女係正常

輸入武漢護士
點睇

真係好撚柒煩...董伯伯都無你咁Q煩日哦夜哦....

唔想聽呢條少數派廢老鳩up

對呢啲人當佢透明就得嫁喇, 毫無價值不要再post 再轉載

輸入內地護士做雞

內地都唔夠仲輸入

真·天使
讓領導先上

依條友真係又垃圾 又小學雞

不如每人屋企都請返個看門口？
又可以free返好多一樓一嘅房出黎、解決埋房屋問題。

好事黎
中国人山長水遠黎到香港點知都係中国護士

上面都唔夠人啦 DIU...

屌你老母都on撚9架
又想輸入d大陸狗落黎搶飯碗
本身香港人已經樓都買唔起吊緊頸架啦
連搵啖飯食下都趕絕人

出少句聲 無人當你啞

屌呢隻廢老幾時死？

咪撚做政府轉私家la

人地英國就幫香港 達 國際 standard
你中國就想香港乜撚都唔合格

肺炎醫護

未死晒先算啦好冇

痴線, 佢係咪住係火星架

不要少看這個敵人。佢好有腦，為中共統戰香港上，佢好有唸法。

支那人有病毒

支那醫護識閪英文，喂藥食撚死人

Old news 要講明
拉

支那国都唔夠護士
仲要引入支那護

睇到內地義士

今次肺炎支那護士唔知死幾多件呢

DKLM 班奶共廢佬仲唔借機引入大劣醫護！
靠呢班奶共、私利廢佬管冶，香港唔倒退就有鬼！

好得閒又好撚煩嘅
全國政協副主席

可唔可以唔好理依隻過街老鼠

On9真係唔係扮

喺佢屋企隔離開間體檢，睇吓佢仲會唔會咁講

佢個邏輯係 要開放香港俾大陸人做檢查 之後因為大陸人嚟左香港 搞到香港唔夠醫護 所以要輸入大陸醫護

可以打點滴了

on9仔，人地大陸都唔夠啊

呢條冚家剷真係好撚煩

調返轉
叫啲人返大陸醫咪得囉

原來醫療都係要黎賺錢
唔係保護同保障市民

遲下引入埋內地醫生

支持攬炒就係要咁

內地人識做D咩呀⋯⋯
咩都係假....哂尻氣

乜呢條廢老原來仲未死，又出嚟搵存在感

樓主放old news
拉

樓主居心何在？

拉

可能講緊梁頌昕

咪聰明咯！

好呀 睇下識唔識醫肺炎囉

係咪想俾班小粉紅屌撚死

野雞大學生係唔係無logic

一個689，一個屈小姐
係咪特登定還是藍絲連登落廣告

我都唔想引賀一誠講野
但不得不講一句
呢個時候仲問中央拎野 是否on9

開始癲 語無倫次啦

最好輸入武漢護士，馬上要，立刻要，我要攬炒

為中央添煩添亂？ 又口罩又醫護
咪想見毛主席？

態度正確，唔好幫佢落廣告啦

人工大跌 藍屍醫護

都估到

收返香港算啦
仲輸咩入呀おn9鷹

考古post

拉，
推有用post 啦

問下佢地敢唔敢落香港醫武漢人
佢地驚過你

仲有有用post咩

Agger

其實佢係支共風向標，睇完佢懶醫護搞到要搶廁紙，你就知共諜做緊咩

可輸出梁振英到武漢

可輸入內地XX係咪港共萬能key

到時個個入院鈎鹽水

平時就得啫
你而家上面夠人用先講啦

你咁樣係唔會令到我地驚架

做我二奶

支持, 9千蚊人工, 請10萬個

同林鄭問中共羅口罩一樣咁柒

全世界都缺醫護人士
驚你有牙咩

紅包全面進場

上面夠人咩？
仲要分黎香港

D支那賤種就係唔信支那先黎香港.
但想引入大量支那禽畜黎香港
睇番支那人?

btw, 呢段野係今日post?

驚香港死得唔夠快

分家啦

柒婆一樣研究攞內地口罩

中肺炎死撚晒啦

都係個句
屌你老母

垃圾梁震鷹

來攬炒啦

old news

輸入肺炎護士醫肺炎

香港叫大陸雞有真護士玩不是夢

快啲

估撚到你 巿民做任何事都會畀港共用作賣港的理由

考下試
拎牌先啦

2013年新聞來的...

Push

支持港女

都話香港自己整間黃店醫院

彼此語言和文化相同

污糟嘅 不了

拉

所以拉

誠哥

幫佢spin 返轉頭

政協副主席梁振英為對抗疫情
成功為香港爭取輸入內地護士

再貼去微博
班on9 粉紅戰狼一定調轉頭插爆689

不如話引入武漢人全部中曬招死曬隻毒咪死埋Lo

上任嗰陣就成隻死狗咁 退任就成個怨婦咁 日日吸引注意

Agger, 邊個 post block 邊個

都估到啦死仆街

講真，廣東省護士識廣東話但唔代表識香港地道廣東話。
加上學中文就更加難同醫生溝通。
其實以前嘗試過引入，不過失敗左

佢唔死都冇用......

呢條友真係好煩
第時林鄭冇做係咪又要成日聽佢9up

講到中國有多餘人手應付咁

係就快

等女神齊昕出黎主持公道

Stop making stupid people famous

呢個過氣左好耐既呀伯幾時中支那肺炎呀
好煩呀佢

識玩，支那蝗即刻唔想嚟香港醫，咁咪唔洗封關囉yeah

拉，Block 樓主

引入封利是睇病制度

考試就係唔想班參差不齊既大陸醫護黎
仲話輸入
689呢d睇開養和既 擺明想累死睇公立果d

內地護士去武漢幫手先啦，果度應該死左唔少醫護，需要補充人手

咪柒啦
人哋上面都唔夠用

屌你, 武漢都唔夠護士喇

有黃店代購良心價賣KF94

為國家添煩添亂..
唉...你真係...

唔好再post佢d野啦
邊個想理姐

武汉人、复仇！
中国人！复仇！
光复武汉、时代革命！
民主宪政、五大诉求、缺一不可！
救火系统腐败、星星之火可以燎原！

所有手足、請你們網絡反攻大陸， 時機已到要好好把握、 今日唔做幾時先至做？
國內沒有民主，香港永遠有真正民主

舊新聞 拉

pull

不如提議送病人去火神山等解放軍醫吖on9...

大6果d英文都唔識，入到黎咪又要重新學

黎料喇, 呢班賣港賊

689死全家

agger
我食過唔少強國護士學生
佢地本身就有來香港7日鮮

英文都唔識多隻

出手了

岩呀

齊昕係唯一清醒果個

所以比人話痴既

係就快LA 齊攬炒

人人醫撚到死撚灑D人

危難中為國家添煩添亂

炒定利是封先, 以後抽下血都要紅包

其實佢地都係想搵個藉口

肯定啦，梁生，等好耐啦你

香港D護士要識英文

都唔屌

同意咪撚再post

有毒有菌架 咪攪

咪幾好，唔洗我地啲醫護受害
啲中國種咁鍾意食武漢肺炎咪成全佢地

廢老啲招退撚哂步嘅？一早估到啦

到時建議可成立各醫院各病房大陸護士名單 大衆都有知情權架麻！

diu 衆籌搞間香港人既醫院 實行會員制度

支那人嘅自卑思維，就係想盡方法去搞人，真係可憐。

廢老病床俾利是屌護士

要人救返轉頭

09年舊聞啦

賣國賊，國難當前竟然同國家搶資源

好呀，你咪輸囉，支那人信唔過支國醫療體系先一車車湧黎香港醫，到時搞撚冧埋佢仲好

棄中保港 仲唔係暴徒

腦生係屎忽到

好心唔好轉載
除非好特別

不了 本地正啲

大陸護士？隻隻好似雞咁，淨係識勾引醫生，醫院變妓院呀？

佢係咪真係咁白痴 連大陸都唔夠點輸入

專醫高官

班支那人就係信香港醫護先黎香港睇你就再請返支那醫護……

睇唔透

廢老受返之嘛

叫佢地負責番d WARS支那人

輸你老母啦，狗頭英！

ON 9

請做

其實理性討論輸入都ok喎，本土又唔洗咁忙。只要我地文化同規矩守得住，華人既奴隸性格驅使下，唔錯喎。 set番個學歷門檻，搶哂支共專才再同化佢地，到時再出口外國。

咁我可以攻擊護士了

On9
深圳港大醫院
所有程序用殘體字

佢地識撚英文咩

可研究輸入俄羅斯或敘利亞護士.

共產黨真係當我哋傻㗎咩

收皮啦 雕蟲小技

你老母十年前舊文

拉